%\chapter{Progression}
%!TeX root=../../encours.nouveau.tex

\pagestyle{empty}

\begin{center}
	\Large Progression Mathématiques Approfondies \normalsize 
	
	\vspace*{1cm}
	\large Année scolaire 2021-2022 \normalsize
\end{center}

\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing}

\newtcolorbox{leftbrace}[1][0]{%
    enhanced jigsaw,
%    breakable, % allow page breaks
    frame hidden, % hide the default frame
    overlay={%
        \draw [
            %decoration={brace,amplitude=0.5em},
            %decorate,
            ultra thick,
        ]
        % right line
        (frame.south west)--(frame.north west);
	    \draw[black] (frame.south west)--(frame.north west) circle (0mm) node[midway,anchor=east] {\tikz[baseline=(char.base)]{
            \node[shape=circle,draw,inner sep=2pt] (char) {#1};}};
    },
    % paragraph skips obeyed within tcolorbox
    parbox=false,
}



\section{Premier semestre}

  \subsection{Raisonnement et vocabulaire ensembliste}

\begin{leftbrace}[1]
  \begin{itemize}
\item   Eléments de logique
\item  Raisonnement par récurrence
\end{itemize}
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[3]
Calcul de sommes et produits
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[7]
\begin{itemize}
\item Ensembles, parties d'un ensemble
\item Applications
\end{itemize}
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[8]
Combinatoire
\end{leftbrace}

  \subsection{Polynômes}

  \begin{leftbrace}[15]
    Polynômes
  \end{leftbrace}

\subsection{Algèbre linéaire}

\begin{leftbrace}[17]
Calcul matriciel
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[16]
Systèmes linéaires
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[18]
Introduction aux espaces vectoriels et sous-espaces vectoriels
\end{leftbrace}

  \subsection{Suites de nombres réels}

\begin{leftbrace}[2]
Vocabulaire sur l'ensemble $\R$ des nombres réels
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[5]
Exemples de suites réelles
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[6]
Convergence des suites réelles
\end{leftbrace}

  \subsection{Fonctions réelles d'une variable réelle}

  \begin{leftbrace}[4]
Etude globale des fonctions d'une variable
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[11]
Limites
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[12]
Continuité
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[13]
Dérivation
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[14]
Intégration sur un segment
\end{leftbrace}

  \subsection{Probabilités sur un ensemble fini}

\begin{leftbrace}[9]
Généralités
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[10]
  \begin{itemize}
\item Variables aléatoires réelles finies
\item Lois usuelles
\end{itemize}
\end{leftbrace}

\section{Second semestre}

\subsection{Algèbre linéaire}

\begin{leftbrace}[29]
Compléments sur les espaces vectoriels
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[30]
\begin{itemize}
\item Espaces vectoriels de dimension finie
\item Application linéaire en dimension finie
\end{itemize}
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[31]
\begin{itemize}
\item Matrices et applications linéaires
\item Cas des endomorphismes et matrices carrées
\end{itemize}
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[24]
Applications linéaires
Cas général
\end{leftbrace}



\subsection{Compléments d'analyse}

\begin{leftbrace}[21]
Séries numériques
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[22]
Inégrales sur un intervalle quelconque
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[19]
\begin{itemize}
	\item Dérivées successives	
	\item Formules de Taylor
\end{itemize}
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[20]
	\begin{itemize}
\item \'Etude asymptotique des suites
\item Comparaison des fonctions d'une variable au voisinage d'un point
\item  Développements limités
\item Extremum
\end{itemize}
\end{leftbrace}


\begin{leftbrace}[23]
\begin{itemize}
	\item Fonctions convexes
\item Graphes de fonctions
\end{itemize}
\end{leftbrace}

\subsection{Probabilités sur un ensemble quelconque}

\begin{leftbrace}[25]
 Espace probabilisé
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[26]
	\begin{itemize}
\item Variables aléatoires réelles discrètes
\item Lois de variables aléatoires discrètes usuelles 
\end{itemize}
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[27]
Couples de variables aléatoires réelles discrètes
\end{leftbrace}

\begin{leftbrace}[28]
Convergences et approximations
\end{leftbrace}

\section{Informatique}

\begin{itemize}
\item Programmation d'algorithmes et de fonctions
\item Représentation graphique d'une fonction
\item Calcul des termes et représentation graphique d'une suite
\item Calculs de valeurs approchées de la limite d'une suite ou de la somme d'une série
\item Calcul approché de la racine d'une équation du type $f(x)=0$
\item Valeur approchée d'une intégrale par la méthode des rectangles
\item Utilisation de la fonction \texttt{rd.random} pour simuler des expériences aléatoiers.
\item Simulation d'échantillons de lois usuelles
\item Séries statistique associée à un échantillon
\item Approche expérimentale de la loi de Gauss
\item Calcul approchée d'une probabilité
\item Résolution de système $MX=B$. 
\end{itemize}